<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-10-10T11:13:54+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">La Communauté des 9 Poilus</title><subtitle>GoodVisor du Gelon, Comme d&apos;habitude, Mako, Hawaï, Mowgli, Yellow, Téthys, Nyx et Phuket - Entre rires, émotions et apprentissages</subtitle><author><name>La Communauté des 9 Poilus</name></author><entry><title type="html">Bienvenue sur notre nouveau site</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/10/10/bienvenue/" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenue sur notre nouveau site" /><published>2025-10-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-10T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/10/10/bienvenue</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/10/10/bienvenue/"><![CDATA[<p>Nous sommes ravis de vous présenter notre nouveau site web ! Ce site a été entièrement conçu avec les dernières technologies pour vous offrir une expérience utilisateur optimale.</p>

<h2 id="technologies-utilisées">Technologies utilisées</h2>

<p>Notre site utilise une stack moderne et performante :</p>

<ul>
  <li><strong>Jekyll</strong> : Générateur de sites statiques rapide et flexible</li>
  <li><strong>TailwindCSS</strong> : Framework CSS utilitaire pour un design moderne</li>
  <li><strong>Netlify</strong> : Hébergement et déploiement continu</li>
</ul>

<h2 id="fonctionnalités">Fonctionnalités</h2>

<h3 id="design-responsive">Design responsive</h3>
<p>Notre site s’adapte parfaitement à tous les écrans, du mobile au desktop.</p>

<h3 id="performance-optimisée">Performance optimisée</h3>
<p>Grâce à Jekyll et à l’hébergement sur Netlify, notre site se charge en un éclair.</p>

<h3 id="seo-intégré">SEO intégré</h3>
<p>Tous les éléments nécessaires au référencement sont intégrés nativement.</p>

<h2 id="ce-qui-vous-attend">Ce qui vous attend</h2>

<p>Dans les prochaines semaines, vous pourrez découvrir :</p>

<ol>
  <li>De nouveaux contenus réguliers</li>
  <li>Des fonctionnalités interactives</li>
  <li>Une meilleure expérience utilisateur</li>
</ol>

<p>N’hésitez pas à explorer le site et à nous faire part de vos retours !</p>

<hr />

<p><em>Merci de votre visite et à bientôt sur Les 9 Poilus !</em></p>]]></content><author><name>Les 9 Poilus</name></author><category term="actualités" /><category term="développement" /><summary type="html"><![CDATA[Découvrez notre nouveau site web construit avec Jekyll et TailwindCSS.]]></summary></entry><entry><title type="html">Découvrez GoodVisor du Gelon, le protecteur de notre famille</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/01/15/goodvisor-du-gelon-notre-protecteur/" rel="alternate" type="text/html" title="Découvrez GoodVisor du Gelon, le protecteur de notre famille" /><published>2024-01-15T10:00:00+01:00</published><updated>2024-01-15T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/01/15/goodvisor-du-gelon-notre-protecteur</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/01/15/goodvisor-du-gelon-notre-protecteur/"><![CDATA[<h1 id="goodvisor-du-gelon--notre-gardien-bienveillant">GoodVisor du Gelon : Notre Gardien Bienveillant</h1>

<p>Quand on pense à notre grande famille, <strong>GoodVisor du Gelon</strong> est souvent le premier qui nous vient à l’esprit. Et ce n’est pas un hasard ! Ce compagnon extraordinaire incarne tout ce qu’on peut attendre d’un protecteur : la loyauté, la sagesse et une présence rassurante qui apaise tous les cœurs.</p>

<h2 id="un-nom-qui-raconte-une-histoire">Un Nom qui Raconte une Histoire</h2>

<p>Le nom “GoodVisor du Gelon” n’a pas été choisi au hasard. Comme un bon “superviseur”, il observe tout, comprend tout et veille sur chacun de nous avec une attention particulière. Son regard perçant ne rate rien, et sa présence est synonyme de sécurité pour toute la famille.</p>

<h2 id="le-protecteur-naturel">Le Protecteur Naturel</h2>

<p>Ce qui nous émerveille le plus chez GoodVisor, c’est son instinct protecteur naturel. Il semble avoir cette capacité innée à :</p>

<ul>
  <li><strong>Détecter les émotions</strong> : Il ressent quand l’un de nous va mal et vient immédiatement offrir son réconfort</li>
  <li><strong>Surveiller le territoire</strong> : Aucun intrus ne passe inaperçu, mais toujours avec discernement</li>
  <li><strong>Harmoniser le groupe</strong> : Il joue souvent le rôle de médiateur entre ses 8 compagnons</li>
</ul>

<h2 id="des-moments-de-tendresse-inoubliables">Des Moments de Tendresse Inoubliables</h2>

<p>Malgré son rôle de protecteur, GoodVisor a aussi ses moments de pure tendresse. Qui pourrait résister à :</p>

<ul>
  <li>Ses câlins matinaux qui nous réveillent en douceur</li>
  <li>Sa façon de poser sa tête sur nos genoux quand on a besoin de réconfort</li>
  <li>Son regard complice quand il partage nos moments de joie</li>
</ul>

<h2 id="une-personnalité-unique">Une Personnalité Unique</h2>

<p>Ce qui rend GoodVisor si spécial, c’est ce mélange parfait entre :</p>

<p><strong>Force et Douceur</strong> 🦾
Il peut être impressionnant par sa présence, mais d’une tendresse infinie avec les plus vulnérables.</p>

<p><strong>Sagesse et Spontanéité</strong> 🧠<br />
Il analyse chaque situation, mais n’hésite pas à se lâcher lors des moments de jeu.</p>

<p><strong>Indépendance et Dévotion</strong> ❤️
Il a sa propre personnalité forte, tout en étant complètement dévoué à sa famille.</p>

<h2 id="retrouvez-goodvisor-sur-nos-réseaux">Retrouvez GoodVisor sur Nos Réseaux</h2>

<p>Vous voulez voir GoodVisor en action ? Il est souvent la star de nos contenus sur :</p>

<ul>
  <li><strong>TikTok</strong> <a href="https://www.tiktok.com/@communaute_9_poilus">@communaute_9_poilus</a> - Ses vidéos de surveillance amusantes</li>
  <li><strong>Instagram</strong> <a href="https://www.instagram.com/la_communaute_des_9_poilus">@la_communaute_des_9_poilus</a> - Ses plus belles photos de protecteur</li>
</ul>

<h2 id="à-suivre">À Suivre…</h2>

<p>GoodVisor du Gelon n’est que le premier de nos 9 compagnons extraordinaires. Chacun a sa personnalité, ses habitudes et ses petites manies qui nous font craquer. Restez connectés pour découvrir prochainement les portraits de Comme d’habitude, Mako, Hawaï et tous les autres !</p>

<hr />

<p><em>Quel moment avec GoodVisor vous a le plus marqué ? Partagez vos propres histoires avec vos protecteurs à quatre pattes en commentaire sur nos réseaux sociaux !</em></p>]]></content><author><name>Les 9 Poilus</name></author><category term="portraits" /><category term="animaux" /><category term="GoodVisor" /><category term="protection" /><category term="famille" /><category term="amour" /><summary type="html"><![CDATA[Portrait de GoodVisor du Gelon, le premier de nos 9 compagnons. Découvrez l'histoire de ce protecteur au grand cœur qui veille sur toute notre famille avec une dévotion sans faille.]]></summary></entry></feed>